還返兩蚊畀人好核突咩？

琴日同同事食飯發現一個問題

個午餐72蚊但我得紙幣喺身而同事做埋單 我晏啲再畀返2蚊佢 佢係會唔想收 仲叫我唔好咁 而哩個情況發生過唔止一次 佢地嘅眼神嗰陣仲好似有啲嫌棄咁

到底畀返2蚊人有咩問題 我都係想做人均真啲

啱
數還數，路還路

係咪唔想要散銀咋？

本身想payme還

呢個故事教訓我地 銀包褲袋要長備散銀

屌你下次俾八十蚊唔使找大返佢啦

發生過唔止一次都唔自己帶散銀...

開張2蚊支票畀佢

唔係好鍾意爭人嘢, 數還數

呢個建議幾好 有下次就咁做

同兩個唔同嘅同事食飯 佢地兩個都係咁

儲多幾餐，下次你埋單

點樣算高級？起碼唔洗養家囉

下次直接開張check俾佢

其實我係連5毫都會還畀人嗰啲 係唔係太過份

如果有cheque book我都會 可惜我無

有日你埋單, 你咪收少佢單頭囉

去食set lunch
大家嗌啲野唔同價位
埋單通常一個俾曬先再收返
但佢地習慣就咁將個大數除人頭
我都係理解唔到

利申：窮撚通常嗌最cheap 個餐諗住平啲，點知次次都虧左咁

payme啦屌

但本身畀返兩蚊人呢個動作 真係唔好？如果係 點解唔好？

咁既情況就老閪都叫貴餐，野飲叫特飲

佢連payme都唔想收

邊有得界定好定唔好, 人夾人, 有人鐘意計清楚有人鐘意大方收齊頭唔想要神砂, 你咁啱撞到個唔鐘意散銀既同事姐

以前讀書都會咁 佢地叫個特飲都幾十蚊 好多個人都叫就變咗好貴 但我呢啲飲水嘅人就要畀埋佢地啲飲品錢

而加出咗嚟做嘢就選個中間價錢嘅 有時會要求分開計 等搵得少啲嘅同事（包括自己）無咁大負擔 因為有啲人都真係叫得幾貴

佢地個個都咁做
一定嗌特飲/加錢加沙律/轉菜飯
難為我呢啲窮撚

以後第一次同同事食飯一定要帶散銀 避免尷尬情況再次發生

人真係好難捉摸呀！！！！

可以差好遠
當食日本野咁計
我叫個濕鳩烏冬
佢地啦嗰啲12件壽司拼盤/刺身
本身個餐已經可以貴double

你將果2蚊儲起
儲到72蚊時就拎出黎同個同事食飯
記得同佢講多謝請食飯

當個個咁做都覺得冇問題嘅時候
你提出俾返自己嗰份會顯得有啲小家同唔入群

呢個算唔算係斤斤計較嘅極致 如果每餐差兩蚊 我就要儲36次先得

世界需要你呢啲咁嘅好同事

去邊都係兩蚊

明明係教訓你唔好同呢啲人食飯

你第一次俾payme咪得

可能喺佢地嘅世界嚟講 呢啲錢真係唔算得上乜嘢 人地細個讀中學零用都一萬蚊 一餐晏唔會咁計

好波！沒有共膳就沒有傷害

樓主冇做錯 俾足錢人地係你地責任 人地收唔收係另一回事

樓主女黎？

係嘅 但佢地嘅反應令我嘅玻璃心碎到一地都係

男同女有分別嘅？

點會冇，女比男，果幾蚊通常唔想收，會覺得太小家，男比男佢唔收就佢on9

我會唔收之後答要我袋兩蚊既價值仲貴過兩蚊
你同事處理得唔好